# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-13 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-07-12 06:56+0000\n"
"Last-Translator: Yi-Jyun Pan <pan93412@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"fonts/master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. in case of changing profiles, please reflect
#. edits in test/data/sysconfig.fonts-config.*
#. otherwise testsuite will fail
#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:62
msgid "Bitmap Fonts"
msgstr "點陣字體"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:107
msgid ""
"Unlike 'outline fonts' (fonts described mathematically via curves; chosen in "
"the rest of profiles), 'bitmap fonts' represents group of fonts, which "
"contain bitmap for each glyph and size. Thus, only several sizes exist for "
"each font. They are very fast to render, because there's no need to compute "
"the bitmap and are considered more readable especially on small sizes (even, "
"some outline fonts contains so called 'embedded bitmaps', bitmap versions of "
"itself, for small sizes). Bitmap fonts are rendered black and white, not "
"smoothed."
msgstr ""
"不像「輪廓字體」（利用曲線以數學方式描述的字體；其餘方案選擇），「點陣字體」"
"代表一組字體，包含了每個字形與尺寸的點陣圖形。從而，每個字體只存在幾種尺寸。"
"它們渲染起來非常快，因為點陣圖形不需要計算，並且被認為有更好的可讀性，尤其於"
"較小尺寸環境（甚至，部份輪廓字體還容納了所謂的「嵌入點陣」，為較小尺寸設計的"
"其本身的點陣版本）。點陣版本使用黑與白進行渲染，且不能平滑。"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:110
msgid "Black and White Rendering"
msgstr "黑色和白色渲染"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:127
msgid ""
"Fonts rendered without antialiasing (grayscale smoothing), black and white. "
"In contrast with smoothed fonts, they are much more readable without any "
"drawback of smoothing (fuzzy or uneven stems etc.). In connection with good "
"hinted fonts (e. g. Liberation 1 fonts), this setting can give bitmap "
"quality fonts while maintaining scalability."
msgstr ""
"使用黑白渲染、沒有反鋸齒（灰階平滑）的字體，與平滑字體相比，它們更加可讀，也"
"沒有任何平滑帶來的缺陷（模糊或筆劃粗細不均勻等等）。針對 hint 良好的字體（例"
"如 Liberation 1 字體），這個設定可在不影響縮放效能的同時，也給出了點陣品質的"
"字體。"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:130
msgid "Black and White Rendering for Monospaced Fonts"
msgstr "針對等寬字體的黑白渲染"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:147
msgid ""
"Monospaced fonts rendered not smoothed, other fonts (sans-serif, sans and "
"unspecified) will use default setting. Default family preference list is "
"used."
msgstr ""
"等寬字體不使用平滑渲染，其他字體 (sans-serlf, sans 和未指定) 使用預設設定。使"
"用預設字體家族偏好列表。"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:150
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:167
msgid ""
"Fonts are smoothed with antialiasing. Unlike black and white rendered fonts, "
"this setting can produce 'beautiful' fonts sometimes to the detriment of "
"readability. TrueType fonts, which are known to have good hinting "
"instructions are rendered with bytecode interpreter, otherwise FreeType "
"autohinter is used on the 'hintslight' hinting level. Using font native "
"hinting instructions produces glyphs displayed with thiner stems. Default "
"family preference list is used (nowdays TrueType fonts with good "
"instructions are preferred)."
msgstr ""
"反鋸齒的平滑渲染字體。不像黑白渲染字體，這設定透過犧牲可讀性來產生「漂亮的」"
"字體。已知有較好 hint 指令的 TrueType 字體將使用位元組解釋器 (bytecode "
"interpreter)  渲染，否則將使用 'hintslight' Hint 等級的 FreeType 自動 hint 工"
"具 (autohinter)。使用字體原生的 hint 化指令可以產生筆劃較細的字體。將使用預設"
"字體家族偏好列表（目前偏好具有較好 hint 化指令的 TrueType 字體）。"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:170
msgid "CFF Fonts"
msgstr "CFF 字型"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:210
msgid ""
"Given Adobe's contribution to FreeType library, CFF fonts can be considered "
"good compromise between readability and smoothness of rendered glyphs."
msgstr ""
"鑑於 Adobe 對 FreeType 庫的貢獻，CFF 字體可以被認為是在可讀性和渲染字形的平滑"
"性之間的良好妥協。"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:213
msgid "Exclusive Autohinter Rendering"
msgstr "只使用自動 hint 工具渲染"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:230
msgid ""
"Unlike in default profile, even for good hinted fonts, FreeType's autohinter "
"is used (on the 'hintslight' level). That leads to thicker, but sometimes "
"fuzzier (and therefore less readable), glyphs. Default family preference "
"list is used."
msgstr ""
"不像預設方案，即使針對 hint 化良好的字體，亦使用 FreeType 的自動 hint 工具"
"（使用 'hintslight' 等級）。這將產生更厚實，但有時卻更模糊（因此可讀性較差）"
"的字體。將使用預設字體家族偏好列表。"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:233 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:821
msgid "Subpixel Rendering"
msgstr "次像素渲染"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:258
msgid ""
"Use subpixel rendering capability of LCD monitor. Requires subpixel "
"rendering enabled FreeType library."
msgstr ""
"使用 LCD 顯示器的次像素渲染功能。需要啟用次像素渲染的 FreeType 函式庫。"

#. for testsuite
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:184
msgid "installed"
msgstr "已安裝"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:184
msgid "not installed"
msgstr "未安裝"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:193
msgid "Preference List for %s"
msgstr "%s 偏好列表"

#. nothing to do here, initialize_familylist_widget will
#. toggle off/on btn_add_manual as appropriate
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:327
msgid "<p><b>Family:</b> %s</b></p>"
msgstr "<p><b>字族：</b> %s</b></p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:328
msgid "<p><b>Specimen for %s</b></p>"
msgstr "<p><b>%s 樣本</b></p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:331
msgid "<p>No specimen available for this font and script.</p>"
msgstr "<p>該字體和語言沒有可用的樣本。</p>"

#. unlikely
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:336
msgid "<b>No script found for %s.</b>"
msgstr "<b>找不到適用於 %s 的腳本。</b>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:344
msgid "<p><b>Family:</b> %s</p>"
msgstr "<p><b>字型家族：</b> %s</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:345
msgid "<p><b>Scripts</b><ul>"
msgstr "<p><b>腳本</b><ul>"

#. nothing to do nowadays
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:499
msgid ""
"Family preference list for %s\n"
"do not contain any installed family.\n"
"\n"
msgstr ""
"適用於 %s 的字體家族偏好列表\n"
"不包含任何已安裝的字體家族。\n"
"\n"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:502
msgid ""
"Please make sure to install at least one for each\n"
"alias, otherwise this preference setting has no effect.\n"
"\n"
msgstr ""
"請確保每個別名至少安裝了一個字體，否則\n"
"這個偏好設定將不會有任何效果。\n"
"\n"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:505
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Fonts can be installed e. g. via fontinfo.opensuse.org. \n"
#| "If you install them when this yast module is running,\n"
#| "reread the profile to see results.\n"
msgid ""
"Fonts can be installed e. g. via fontinfo.opensuse.org. \n"
"If you install them when this yast module is running,\n"
"you must reread the profile to see the results.\n"
msgstr ""
"可以使用例如 fontinfo.opensuse.org 的網站安裝字體。\n"
"當這個 YaST 模組執行時安裝了字體，\n"
"請重新讀取設定檔以檢視結果。\n"

#. <table> do not work for text mode
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:545
msgid "You have set LCD filter type (%s)."
msgstr "您設定了 LCD 濾鏡類型 (%s)。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:546
msgid ""
" This needs subpixel rendering capability\n"
"compiled in FreeType library."
msgstr ""
" 這需要於 FreeType 函式庫編譯次像素\n"
"渲染功能。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:548
#, fuzzy
#| msgid " Unfortunately, we can not ship it due patent reasons.\n"
msgid " Unfortunately, we cannot ship it due patent reasons.\n"
msgstr " 不幸的是，由於專利問題我們不能分發。\n"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:550
msgid "See README.subpixel-patents from yast2-fonts package documentation.\n"
msgstr "參考來自 yast2-fonts 軟體包文件的 README.subpixel-patents 檔案。\n"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:563
msgid "Match for %s"
msgstr "符合 %s"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:580 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:769
msgid "Font &Antialiasing"
msgstr "字體反鋸齒(&A)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:591
msgid "Antialias Also &Monospaced Fonts"
msgstr "也為等寬字體反鋸齒(&M)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:602 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:772
msgid "Force A&utohinting On"
msgstr "強制開啟自動 hint 功能(&U)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:616 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:775
msgid "Force Hint St&yle"
msgstr "強制 Hint 風格(&Y)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:626
msgid "Embedded Bitmaps"
msgstr "嵌入點陣"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:629
msgid "Use &Embedded Bitmaps"
msgstr "使用嵌入點陣(&E)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:635
msgid "All Lan&guages"
msgstr "所有語言(&G)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:640
msgid "Limit to &Selected Languages"
msgstr "限制為選取語言(&S)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:647
msgid "&Select"
msgstr "選取(&S)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:669 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:780
msgid "LCD &Filter"
msgstr "LCD 過濾器(&F)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:680
msgid "&Layout"
msgstr "配置(&L)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:691
msgid "Alias"
msgstr "別名"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:710
msgid "Font Family"
msgstr "字體系列"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:710
msgid "Available"
msgstr "可用"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:711
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:713
msgid "Down"
msgstr "向下"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:714
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:720 src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:77
msgid "&Add"
msgstr "新增(&A)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:722
msgid "&Installed families..."
msgstr "已安裝的字體家族(&I)…"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:738
msgid "Search &Metric Compatible"
msgstr "搜尋測度相容的字體(&M)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:749
msgid "Never use o&ther fonts"
msgstr "切勿使用其他字體"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:778
msgid "Subpixel &Rendering"
msgstr "次像素渲染(&R)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:802
msgid "&Rendering Details"
msgstr "渲染詳細資訊(&R)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:806
msgid "Antialiasing"
msgstr "反鋸齒"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:813
msgid "Hinting"
msgstr "Hint 化"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:840
msgid "Preferred &Families"
msgstr "偏好字體家族(&F)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:847
msgid "Forcing Family Preferences"
msgstr "強制字體家族偏好設定"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:863
msgid "Match &Preview"
msgstr "符合預覽(&P)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:882
msgid "&Presets"
msgstr "預設(&P)"

#. create copy of system settings; remove fonts-config generated
#. config files to have such fontconfig setup as fonts-config
#. would never run; point fontconfig to this configuration
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:936
msgid "Reading Font Configuration"
msgstr "正在讀取字體組態"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:939
msgid "Read sysconfig file"
msgstr "讀取 sysconfig 檔案"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:940
msgid "Reading %s..."
msgstr "正在讀取 %s..."

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:960
msgid "Font Configuration"
msgstr "字體組態"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:961
msgid " (User Mode)"
msgstr " （使用者模式）"

#. misuse back_button a bit
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:966
msgid "&Use system settings"
msgstr "使用系統設定(&U)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:978
msgid "Writing Font Configuration"
msgstr "正在寫入字體組態"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:981
msgid "Write sysconfig file"
msgstr "寫入 sysconfig 檔案"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:982
msgid "Run fonts-config"
msgstr "執行 fonts-config"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:983
msgid "Writing %s..."
msgstr "正在寫入 %s…"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:984
msgid "Running fonts-config..."
msgstr "正在執行 fonts-config…"

#. we are in user mode
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1002
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "This will irrecoverably remove user setting done previously with this "
#| "module."
msgid ""
"This will permanently remove any user setting changes made with this module  "
"during this session."
msgstr "這將無法還原的移除先前使用此模組做出的系統設定。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1029
#, fuzzy
#| msgid "<h1>Font Configuraution Module</h1>"
msgid "<h1>Font Configuration Module</h1>"
msgstr "<h1>字體組態模組</h1>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1030
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Module to control <b>system wide</b> or <b>user</b> font rendering "
#| "setting.</p>"
msgid ""
"<p>Module to control <b>system wide</b> or <b>user</b> font rendering "
"settings.</p>"
msgstr "<p>控制<b>系統全域</b>或<b>使用者</b>字體渲染設定的模組。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1031
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<i>Distribution default</i> is font setting shipped on media and it is "
#| "that one almost same for years (not counting decisions of individual DE). "
msgid ""
"<i>Distribution default</i> is the font setting shipped on media and it has "
"been almost the same one for years (not counting decisions of individual "
"DE). "
msgstr ""
"<i>發行版預設</i>是媒體上攜帶的字體設定，多年下來幾乎沒有什麼改變（不考慮個別"
"桌面環境的自主決定）。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1033
msgid "This setting can be changed:<ul>"
msgstr "這個設定可以變更：<ul>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1034
msgid ""
"<li>system wide when module is run with <tt>root</tt> credentials to create "
"<i>system setting.</i> "
msgstr "<li>系統全局。當以 <tt>root</tt> 身份執行模組，建立<i>系統設定</i>。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1036
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "System, where font module never run or <b>Default</b> preset was chosen, "
#| "uses distribution default.</li>"
msgid ""
"System, where the font module has never been run or the <b>Default</b> "
"preset was chosen, uses the distribution default.</li>"
msgstr ""
"系統，從未執行過模組，或者是選取了 <b>預設</b> 設定檔，就使用發行版預設設定。"
"</Ii>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1038
#, fuzzy
#| msgid "<li>for <i>user setting</i> when module is run as ordindary user. "
msgid "<li>for <i>user setting</i> when module is run as ordinary user. "
msgstr "<li>當模組以普通使用者身份執行，就建立<i>使用者設定</i>。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1039
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "User, which never run this module or chooses to <b>Use system settings</"
#| "b>, uses system settings. "
msgid ""
"A User who has never run this module or chooses to <b>Use system settings</"
"b>, uses system settings. "
msgstr ""
"使用者，如果從未執行過這個模組，或是選擇使用<b>使用系統設定</b>，就使用系統設"
"定。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1040
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "User, which chooses <b>Default</b> preset, uses distribution default.</"
#| "li></ul>"
msgid ""
"A User who chooses the <b>Default</b> preset, uses the distribution default."
"</li></ul>"
msgstr "使用者，如果選擇<b>預設</b>設定檔，就使用發行版預設設定。</li></ul>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1041
msgid "<p><b>NOTE:</b> "
msgstr "<p><b>注意：</b> "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1042
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "In general, it is not recommended to combine font module user mode with "
#| "other font setting. "
msgid ""
"In general, it is not recommended to combine the font module user mode with "
"other font setting. "
msgstr "通常不建議混用字體模組的使用者設定和其他字體設定。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1043
msgid ""
"Nevertheless, setting in <tt>~/.config/fontconfig/fonts.conf</tt> should "
"always have precendence before arbitrary font module setting.</p>"
msgstr ""
"但是，設定在 <tt>~/.config/fontconfig/fonts.conf</tt> 的配置應該總是都優先於"
"任何字體模組設定。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1045
msgid "<p>Help for <i>Presets</i> button and for the current tab follows.</p>"
msgstr "<p>以下是 <i>設定檔</i> 按鈕和目前分頁的使用說明。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1046
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p><b>Presets</b> button serves a possibility to choose predefined "
#| "profiles: <ul>"
msgid ""
"<p><b>Presets</b> button provides the possibility to choose predefined "
"profiles: <ul>"
msgstr "<p><b>設定檔</b> 按鈕提供了選擇預先定義模組的可能性：<ul>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1048
msgid "<li><b>%{name}: </b>%{help}</li>"
msgstr "<li><b>%{name}: </b>%{help}</li>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1053
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Every single menu item there just fills appropriate setting in all tabs. "
#| "That setting can be later arbitrarily customized in depth by respective "
#| "individual fields of corresponding tabs.</p>"
msgid ""
"Every single menu item there just fills the appropriate setting in all tabs. "
"That setting can be later arbitrarily customized in depth using the "
"respective individual fields of corresponding tabs.</p>"
msgstr ""
"這裡的每個選單項目都會填充所有分頁的適當設定。稍後還可以在對應分頁的相應個別"
"字段深入任意自訂那些設定。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1059
msgid "<h2>Match Preview Tab</h2>"
msgstr "<h2>符合預覽分頁</h2>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1060
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>In this paragraph, <i>current setting</i> means setting of the system "
#| "plus changes made in currently running fonts module.</p>"
msgid ""
"<p>In this section, <i>current setting</i> means the current system settings "
"plus any changes made in the currently running fonts module.</p>"
msgstr ""
"<p>這裡的<i>目前設定</i>代表著系統設定加上目前執行字體模組中的變更。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1062
msgid "<p>Matches to system generic aliases can be seen in this initial tab. "
msgstr "<p>在這個初始分頁可以看到系統通用別名符合到的字體家族。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1063
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "In other words, for every alias (%s) you can see family name, which "
#| "resolves to given alias according to <i>current setting.</i></p>"
msgid ""
"In other words, for every alias (%s) you can see the font family name, which "
"resolves to a given alias according to the <i>current setting.</i></p>"
msgstr ""
"換句話說，針對每個別名 (%s)，你可以看到根據<i>目前設定</i>而被解析為給定別名"
"的字體家族名稱。</i></p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1066
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>In adition to that, graphical mode allows to display font specimen of "
#| "the matched font rendered (again) taking <i>current setting</i> into "
#| "account. "
msgid ""
"<p>In addition to that, graphical mode is able to display the font specimen "
"of the matched font rendered, again taking the <i>current setting</i> into "
"account. "
msgstr ""
"<p>另外圖形模式也允許顯示使用<i>目前設定</i> (再次) 渲染符合字體得到的字體樣"
"本。 "

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1069
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "In the corresponding combo box, script coverage of matched font can be "
#| "seen and specimen string for given script can be chosen.</p>"
msgid ""
"In the corresponding combo box, script coverage of the matched font can be "
"seen and a specimen string for the given script can be chosen.</p>"
msgstr ""
"在對應的組合框中，可以檢視符合字體的文字覆蓋度，並選擇給定語言的樣本字串。</"
"p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1071
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>At the bottom, there are crucial rendering options duplicated from "
#| "Rendered Details Tab, which can be used to see changes in the rendering "
#| "on the fly.</p>"
msgid ""
"<p>At the bottom, crucial rendering options are duplicated from the Rendered "
"Details Tab, which can be used to see changes in the rendering on the fly.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>底部顯示著從渲染詳細資訊分頁複製的關鍵渲染選項，可以用來即時檢視選項變化。"
"</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1077
msgid "<h2 id=\"tab_help\">Rendering Details Tab</h2>"
msgstr "<h2 id=\"tab_help\">渲染詳細資訊分頁</h2>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1078
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>This tab controls <b>how</b> fonts are rendered. It allows you to "
#| "amend font rendering algorithms to be used and change their options.</p>"
msgid ""
"<p>This tab controls <b>how</b> fonts are rendered. It allows you to amend "
"the font rendering algorithms to be used and change their options.</p>"
msgstr ""
"<p>這個分頁控制字體是<b>如何</b>被渲染的。其允許您修改要使用的字體渲染算法，"
"並修改選項。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1081
msgid "<h3>Antialiasing</h3>"
msgstr "<h3>反鋸齒</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1082
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>By default, all outline fonts are smoothed by method called "
#| "<i>antialiasing.</i>"
msgid ""
"<p>By default, all outline fonts are smoothed by the method called "
"<i>antialiasing.</i>"
msgstr "<p>預設使用<i>反鋸齒</i>方法平滑所有輪廓字體"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1084
msgid ""
" Black and white rendering can be forced for all fonts or for monospaced "
"only.</p>"
msgstr " 黑白渲染可以選擇所有字體強制渲染、或者是只使用等寬字體。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1086 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1100
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1121
msgid "<p>See: %s</p>"
msgstr "<p>參閱：%s</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1090
msgid "<h3>Hinting</h3>"
msgstr "<h3>Hint 化</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1091
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Hinting instructions helps rasterizer to fit glyphs stems to the grid."
#| "</p>"
msgid ""
"<p>Hinting instructions helps the rasterizer fit glyphs stems to the grid.</"
"p>"
msgstr "<p>Hint 化指令有助於光柵器讓字形筆劃適應網格。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1093
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>In the default setting, FreeType's autohinter can be used depending on "
#| "font type and quality of own instructions. Use of autohinter can be "
#| "forced by <b>Force Autohinting On</b> option.</p>"
msgid ""
"<p>In the default setting, FreeType's autohinter can be used depending on "
"the font type and the quality of its own instructions. Use of autohinter can "
"be forced by <b>Force Autohinting On</b> option.</p>"
msgstr ""
"<p>預設設定中，FreeType 的自動 Hint 工具的使用，取決於字體類型與原生 hint 化"
"指令品質。可以透過<b>強制開啟自動 hint 化</b>選項強制使用自動 hint 器。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1097
msgid "<p>For each hinting algorithm, hint style (hinting level) is chosen."
msgstr "<p>每種 hint 化算法的 hint 風格 (hint 化等級) 都是選好的。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1098
msgid ""
" It is possible to set hint style globally by <b>Force Hint Style</b> option."
"</p>"
msgstr " 可以透過<b>強制 Hint 風格</b>選項全域設定 hint 風格。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1104
msgid "<h3>Embedded Bitmaps</h3>"
msgstr "<h3>內嵌點陣</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1105
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Some outline fonts contain so called bitmap strikes, i. e. bitmap "
#| "version of given font for certain sizes. In this section it can be turned "
#| "off entirely, on only for fonts which cover specified languages, or on "
#| "for every font."
msgid ""
"<p>Some outline fonts contain so-called bitmap strikes, i. e. bitmap "
"versions of the given font for certain sizes. In this section it can be "
"turned off entirely, on only for fonts which cover specified languages, or "
"on for every font."
msgstr ""
"<p>某些輪廓字體也包含了所謂的點陣筆劃，就是給定字體特定尺寸的點陣版本。在這裡"
"其可以被完全關閉，僅針對覆蓋指定語言的字體開啟，或者是對每個字體都開啟。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1112
msgid "<h3>Subpixel Rendering</h3>"
msgstr "<h3>次像素渲染</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1113
msgid ""
"<p>Subpixel rendering multiples resolution in one direction by using colour "
"primaries (subpixels) of an LCD display.</p>"
msgstr ""
"<p>次像素渲染使用 LCD 顯示器的基礎色（次像素）在一個方向上多次解析。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1115
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Choose LCD filter, which should be used, and subpixel layout "
#| "corresponding to display and its rotation.</p>"
msgid ""
"<p>Choose the correct LCD filter, which should be used, and subpixel layout "
"corresponding to the display and its rotation.</p>"
msgstr "<p>選擇應被使用的 LCD 濾鏡，和對應顯示器的次像素佈局與其旋轉。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1117
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Note, that due to patent reasons, FreeType has subpixel rendering "
#| "turned off by default."
msgid ""
"<p>Note that due to patent reasons, FreeType has subpixel rendering turned "
"off by default."
msgstr "<p>注意，因為專利原因，FreeType 預設關閉了次像素預覽。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1119
#, fuzzy
#| msgid ""
#| " Without FreeType's subpixel rendering support compiled in, setting in "
#| "this section has no effect.</p>"
msgid ""
" Without FreeType's subpixel rendering support compiled in, settings in this "
"section have no effect.</p>"
msgstr ""
" 如果沒有編譯 FreeType 的次像素支援，這裡的設定將完全沒有任何效果。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1125
msgid "<h2>Preferred Families Tab</h2>"
msgstr "<h2>偏好字體家族分頁</h2>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1126
msgid "<p>This tab controls <b>which</b> fonts are rendered.</p>"
msgstr "<p>此分頁控制<b>哪個</b>字體要被渲染。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1127
msgid "<h3>Preference Lists</h3>"
msgstr "<h3>偏好設定列表</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1128
msgid ""
"<p>Here, Family Preference Lists (FPL) for generic aliases (%s) can be "
"defined."
msgstr "<p>在此可以為通用別名 (%s) 定義字體家族偏好列表 (FPL)。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1130
#, fuzzy
#| msgid ""
#| " These are sorted lists of family names, with most preferred family first."
msgid ""
" These are sorted lists of font family names, with the most preferred family "
"first."
msgstr " 這些是排序過的字體家族名稱，最偏好的字體家族為第一個。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1132
msgid " There is default (system-wide) FPL yet defined for each generic alias."
msgstr " 這是為每個通用別名定義好的預設 (系統全域) 字體家族偏好列表 (FPL)。"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1133
msgid " FPLs defined in this dialog will be prepended to them.</p>"
msgstr " 在此對話框中定義的字體家族偏好列表 (FPL) 將附加在它們中。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1134
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>System will look for the first <b>installed</b> family in the list, "
#| "other query elements taking into account of course. Available font "
#| "packages for SUSE distributions can be browsed and installed from "
#| "<b>fontinfo.opensuse.org.</b></p>"
msgid ""
"<p>System will look for the first <b>installed</b> family in the list, with "
"other query elements taken into account, of course. Available font packages "
"for SUSE distributions can be browsed and installed from <b>fontinfo."
"opensuse.org.</b></p>"
msgstr ""
"<p>系統將會檢視列表中第一個<b>安裝</b>的字體家族，當然也考慮查詢元素。可以到"
"<b>fontinfo.opensuse.org</b>瀏覽並安裝 SUSE 發行版可以使用的字體軟體包。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1141
msgid "<h3>Forcing Family Preferences</h3>"
msgstr "<h3>強制字體家族偏好設定</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1142
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>In some circumstances, FPLs defined in this dialog are not taken into "
#| "account. Following two options strenghten their role.</p>"
msgid ""
"<p>In some circumstances, FPLs defined in this dialog are not taken into "
"account. The following two options strengthen their role.</p>"
msgstr ""
"<p>某些情況下，於這個對話框定義字體家族偏好列表 (FPL) 將不會被考慮。以下兩個"
"選項可以加重其作用。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1145
msgid "<h4>Search Metric Compatible</h4>"
msgstr "<h4>搜尋測度相容的字體</h4>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1146
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Two fonts are metric compatible, when all corresponding letters are of "
#| "the same size. That implies, document displayed using these fonts has the "
#| "same same size too, same line wraps etc.</p>"
msgid ""
"<p>Two fonts are metric compatible when all corresponding letters are of the "
"same size. That implies that a document displayed using these fonts has the "
"same same size too, with the same line wraps, etc.</p>"
msgstr ""
"<p>當所有對應字母的大小皆相同時，兩個字體就是測度相容的。這代表著使用這些字體"
"顯示的文件也有著相同的尺寸與斷行位置等。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1149
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>Via default setting, system substitutes metric compatible fonts "
#| "preferably, and FPLs defined in this dialog can be circumvented by this "
#| "rule.</p>"
msgid ""
"<p>Via default setting, the system preferentially substitutes metric "
"compatible fonts, and FPLs defined in this dialog can be circumvented by "
"this rule.</p>"
msgstr ""
"<p>預設設定下，系統偏好替換測度相容的字體，此對話框的定義的字體家族偏好列表 "
"(FPL) 可以迴避這個規則。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1151
msgid ""
"<p>Where metric compatibility does not matter, this option can be unchecked."
"</p>"
msgstr "<p>當測度相容不重要時，此選項即可取消核取。</p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1152
msgid "<h4>Never use other fonts</h4>"
msgstr "<h4>從不使用其他字體</h4>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1153
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "<p>When checked, this option introduces very strong position for here "
#| "defined preference lists. It pushes families from there before document "
#| "or GUI requests, if they cover required charset.</p>"
msgid ""
"<p>When checked, this option forces priority for the preference lists "
"defined here. It pushes families from there before document or GUI requests, "
"if they cover required charset.</p>"
msgstr ""
"<p>勾選後，這個選項將為這裡定義的偏好列表引入非常強的份量。若字體家族涵蓋了所"
"需要的字符，該選項會在文件或圖形介面請求字體家族前，從列表中推送字體家族。</"
"p>"

#. delete blacklisted families
#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:68
msgid "&Filter"
msgstr "過濾器(&F)"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:72
msgid "Installed Families"
msgstr "已安裝的字體家族"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:73
msgid "Font Format"
msgstr "字體格式"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:74
msgid "Script Coverages"
msgstr "腳本覆蓋面"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:76 src/lib/fonts/select-ebl-dialog.rb:245
msgid "&Cancel"
msgstr "取消(&C)"

#. encoding: utf-8
#: src/lib/fonts/rich-text-dialog.rb:27 src/lib/fonts/select-ebl-dialog.rb:246
msgid "&Ok"
msgstr "確定(&O)"

#. save unknown langs
#: src/lib/fonts/select-ebl-dialog.rb:243
msgid "&Languages"
msgstr "語言(&L)"
